［engine］大/細電 應該學咩programming

小弟讀緊EE, year1一個programme都冇教, 想趁暑假學翻個(純碎好學), 應該揀邊樣開始? 同埋應該報course/買書/上網學?

我自己識Arduino同MATLAB. 有冇人提議VBA for excel, C++, python, autoCAD?

識autocad好過識人（好似係）

python,利申未學諗住學，好多人engine fyp有用

autoCAD 果D 岩專精大/細電

但如果你想general應用層面提升自己競爭力, 保留自己跳去其他field既優勢 (scientific computing/ ML/ robotics), python 會幫到你

應該一開始學java c/c++嗰啲?
python緊學壞手勢

如果跟難度分, 邊個最易?

c++/java -> python, c for stm32

你望下yr2 會學邊種咪知點揀

c++/Java + autocad

傻啦，點會

Python係易上手，syntax係簡單，但唔代表會學壞手勢/唔夠powerful。而且syntax學簡單d又唔係咩大問題，因為對比起背後既concepts黎講，syntax根本唔重要。任何language只要你肯睇佢既source code，一樣大把野比你研究，覺得python簡單既，咪睇埋佢底下既c implementation。Python係學object oriented concept好好既教材，唔會比jave c++差。除非你要optimization purpose先要用compiled language姐

C > C++ 之後
Python, JavaScript, Java .. 咩都好快學識

簡單黎講 C Plus Plus [廣東話, Cantonese]

做咗細電Engine差唔多8年，
可以同你講… 如果寫firmware
基本上都淨係C…
Python嗰啲係俾High Level人…
姐係IT仔… Server, Apps嗰啲

師兄我同你差唔多，我七年
你撈成點吖？

大電唔洗學啦，細電更加唔好學
去做Telecom,做RD寫Firmware冇前途吖

都係辛苦，
望住啲政府工朋友開開心心咁

我近排都係咁報公營機構
希望入到
繼續做細電我睇唔到將來

工餘玩下好喇，入行就算啦

電子實有得做，不過人工低冇前途啫
IC香港都有嘅，不過嗰兩間嘢都係伏

startup你就預咗唔穩定囉，舊錢洗哂就冇
當然人工可以好高，見過有Startup請電子Manager只要五年經驗

咁撚慘 year 1個sem 要開始上路
Btw 樓上好多mcu 高手

細電
software 就學下python, fyp 依家多左好多machine learning
hardware, 買塊adriuno, 用學下用keil

各位巴打有冇建議點樣學? 報course上堂? 睇片睇書?

你決定左學邊樣?

應該C++, 之後python
AutoCAD遲d再學

cad c++長揸
其他短炒

細電一定係學C同C++依類low level language，一係就assembly language

未諗住報

唔好教人學Arduino…
學壞手勢…

我EE畢業 一出黎已經轉行
而家做左5年野 一早轉左做政府it狗

咁學STM32

細電 yr2 一定會教matlab, c++, java
仲有data structure
database個啲就要你自己elective reg

唔見得 java 好得幾多

其實學咩都冇所謂, 你 concept 明就咩 language 都搞得掂

C for sure c++ 就免了
學識左C既concepts java python 會易上手好多
利申: 台大資工 死廢j

C／Java MATLAB 呢啲就一定無走雞

之後就真係睇你做邊行

利申：番工用perl/vhdl/verilog

Agger, C真係必備，佢係好多language既implementation foundation，e.g. Python。而且佢夠low level，EE好多時都用到。樓主會唔會誤會左C同C++既關係，C++唔係唔好，但Priority我覺得最少低過Java/C/Python/Matlab

c
python
matlab (識其他兩個基本好易上手)

Ys岀黎乞食

覺得自己可以走出香港嘅心態

把自己看得那麼高.jpg

Swift

諗住讀上去既話，engine/sci類一grad就瞬間走出到香港啦 Year one開始 gpa > 3.3 再R定 research placement，如果唔係aim top 50 其實都幾大機會拎到funded phd offer （雖然呢個都係另一個惡夢既開始）

其實我係外國讀緊(top20), 我個degree係 大+細電, 兩樣讀曬

matlab已學大部分, 上堂要用
謝巴打